Snel, vertel me!"
"18 jaar," zei de man.
"Waarom vraagt u mij?
Wat doe jaren ?"
"18 jaar," lachte Dorian Gray, met een vleugje triomf in zijn stem.
"Achttien jaar!
Stel mij onder de lamp en kijk naar mijn gezicht!"
James Vane aarzelde een moment, niet begrijpen wat de bedoeling was.
Vervolgens greep hij Dorian Gray en sleurden hem uit het gewelf.
Dim en wankelend zoals de wind geblazen licht, maar het diende hem inzage te geven van de vreselijke vergissing, als leek, waar hij was gevallen, voor het gezicht van de man die hij had getracht te vermoorden hadden alle bloom van, alle (onbevlekte) Zuiverheid van jeugd.
